# Documents Sante publique France
<!-- SPDX-License-Identifier: MPL-2.0 -->

Documents publiés par [Santé publique France](../glossaire/SpF.md) sur ce site.

## SNDS, ce qu'il faut savoir

::: tip
Télécharger [SNDS, ce qu'il faut savoir](/files/Sante_publique_France/2021-10-SpF-SNDS-ce-quil-faut-savoir-v3-MPL-2.0.pdf) [Sante publique France - MPL-2.0], mise à jour d'octobre 2021.
:::

Le document "SNDS, ce qu’il faut savoir" se veut une aide à l’utilisation des données du DCIR, du PMSI (MCO, SSR, HAD, RIMP) et des causes médicales de décès sur le portail SNDS. 

Il a été élaboré à partir de documents déjà existants (communiqués ou documents de formation du portail SNDS, questions/réponses des forums…) et de l’expérience des utilisateurs de Santé publique France dans le cadre de leurs missions. 


Le document (non exhaustif) traite des sujets suivants : 
- Identifiants dans le SNDS
- Variables socio-démographiques 
- Indice territorial de désavantage social (FDEP)
- Table des prestations (ER_PRS_F)
- Référentiel médicalisé (IR_IMB_R)
- Autres tables du DCIR
- PMSI 
- Causes médicales de décès 

Des annexes permettent de connaître l’évolution de la complétude et de la qualité de certaines variables du SNDS.
